(中共封殺) 《返校》遭多間「香港」戲院拒絕放映

中共全面封殺既《返校》（中共甚至禁止國內媒體提及片名，連演員名字也禁止提及）

【缺一不可】《返校》激動人心暗藏港時勢 院商自我審查拒排映期？

建立時間 (HKT): 1120 16:17

台灣電影《返校》改編自同名電腦遊戲，在台灣上映引起一片熱潮，目前累計票房2.58億新台幣（約6,635萬港元），極大機會成為台灣今年最賣座電影。《返》片目前仍在台灣上映，更是大後日舉行的台灣金馬獎頒獎禮贏獎大熱。早年在港上映的台灣電影如《那些年，我們一起追的女孩》、《我的少女時代》等，在港都有不俗的票房收入。

《返》片已排在下月5日在港上映，發行商原意是希望挾金馬獎的餘勢吸引觀眾入場。不過早前播映給本港院商的試片場，院商反應冷淡，有大部份院商已表明沒有映期，所以「未能安排上映」；有部份覺得「香港只會一般反應決定唔上映」，亦有部份表示「考慮」中，總括來講反應冷淡。但據知港院商正鬧片荒，除本月底上映的卡通片《魔雪奇緣2》外，12月的大片就只有下月19日上映的《星球大戰9》，在12月初的一段日子，港片商可以講是「無片可排」，一般做法都會找電影攝期。因此不難聯想到院商出於自我審查，而不敢排片。暫時只有6間戲院同意安排映期。

其實《返》片在港上映一波多折，原先預定10月的影期被抽起，接着facebook專頁無故消失。片商解釋因為同期有多套電影公映，所以要讓期。但已有傳因為《返》片故事重現當年國民黨治下的白色恐怖及威權壓迫，令人將香港的逆權運動混為一談，而被下檔。事實上近日香港逆權運動轉趨激烈，而《返》校情節跟香港目前情況不謀而合，如憲兵毒打學生、限制學生人身自由的劇情，都令港人感觸良多。有看過試片的觀眾更表示，在最後一幕時很有衝動大叫口號，可想而知此片如何激勵人心。

《返》片故事講述62年的台灣實施軍法管治下的戒嚴，市民生活在白色恐怖之下，動輒得咎。女主角王淨跟老師傅孟柏發展師生戀，一日老師無故失蹤，王淨跟學弟曾敬驊一起想找出真相。從而當時書禁，讀禁書等同叛國罪，學校有負責思想控制的軍訓教官，學生跟老師惶惶不可終日的境況。

中共徹底封殺電影《返校》， 演員名字也不准報導

《返校》金馬12項入圍...片名和演員在微博「直接被消失」
Yahoo奇摩名人娛樂（娛樂記者 許瑞麟） · 293人追蹤
4 天前

國片《返校》不只票房創佳績，更在第56屆金馬獎一舉入圍12項，成為最大贏家，但題材敏感，大踩大陸地雷，因此在微博、陸網上，完全看不到「《返校》」的名字。

可以看到「時光網」公布的入圍名單上，最佳劇情片有《陽光普照》、《夕霧花園》、《熱帶雨》、《叔．叔》，唯獨少了《返校》，入圍女主角的王淨也直接被消失；甚至有報導直接用「XX」來代替；「看電影」官方微博分享了入圍記者會的照片，更直接截掉《返校》。

呢啲片種一向小型發行
重點果幾間 例如油麻地bc 中環ifc 圓方果幾日應該會上既 放心

宜家正正係白色恐佈時期
你疑似反政府就要入去坐
好快連登講野都會出事

邊6間上
一齊去睇

同問 邊六間

強烈建意 上映電影<<返校>>
讓我國人民看看灣灣這自稱民主國家是有多麼假民主

轉咩文放去口手group大家知

跟隨爆紅遊戲改篇既驚嚇片, 台灣票房勁爆

點會只係小眾電影?

而家國共一家親

其實有好多外國大爆又賣埠既戲 香港都未必會做大型發行
不過呢套又真係受左啲壓力既
另一個方面就係發行商只係細公司
無能力做到好似有院線支持例如安樂、英皇果類既大型發行
利申：研究左發行商五年

国民黨以前啲醜嘢關中国咩事關心盟友？

和理非唔知點抗爭？唔想放棄？
入黎進修啦

［進擊的和理非］
和理非武裝化 - 知識篇

光復香港，時代革命
五大訴求，缺一不可

本來係黃百鳴公司Screen Media發行

正想講，戲院消費對象係香港人
咁樣自我審查等執

乜劇，睇吓先

戲院全部藍
冇入好耐

返校明明屌國民黨仆街玩白色恐怖
我地偉大自由民主既中國點解會唔比上

btw好似好耐冇見追擊樓主嗰個人樓主有冇掛住佢

因為佢比連登ban左

Ua無播，裝修佢

借過位
[多圖]11.21 曙光行動2.0，721 4.0

國共一家親

係咪仲有隻同名嘅game

呢套戲係根據同名game改篇

我驚會睇到喊

日前舉辦了香港試片

而《返》校情節跟香港目前情況不謀而合，如憲兵毒打學生、限制學生人身自由的劇情，都令港人感觸良多。有看過試片的觀眾更表示，在最後一幕時很有衝動大叫口號，可想而知此片如何激勵人心。

究竟有邊幾間會上

暫時只肯定有Cienma City

戰役過後，痛定思痛，認清現實，重新出發(抗爭五部曲-前言)

其實screen media目前市場上都唔算係大公司 黃百嗚院線都無十間院
同埋往績佢地發片啲票房都係仆直多

敵人反對既

眾籌搞中學巡演啦屌，有無電影工作者問到台灣製片啊

要支持

screen media都有唔少電影係多戲院放映

如最近套 《第一滴血：終極血戰》

當年國民黨治下的白色恐怖及威權壓迫，如憲兵毒打學生、限制學生人身自由
豬乸自古以來就係呢浸味. 脫支反秦政法西斯就係咁解.

和你睇

放心啦果6間爆晒場好快其他都會上
好多時都係咁

邊間肯夜映就吹雞去睇

唔係好想幫襯黃百嗚條仆街

你是忘記了..還是害怕想起來

Mark 低第一批封殺果啲戲院 , 唔好益佢

但支持台灣更重要

但現實黎講

黃百嗚係暫時少數肯放映套片既院商

爆到已買

大陸匪區可否睇呢套片? 應該輸送比大陸睇啵.

呢套嘢嘅主攻市場應該係大陸匪區

最尾嗰幕忍住冇喊套戲香港人會好感同身受

BT都好難
因為呢套戲唔只被中共禁映, 仲封殺埋

禁映電影, 可以輕鬆BT
封殺電影, 大陸網站連片名都被禁止提及

單係返校可以只會係受壓，未到打壓，
但如果加埋還願背景，就唔同講法啦。

垃圾橙天嘉禾同百老匯應該冇咩機會

同我睇到佢爆場
要啲藍戲院後悔

而家事實上, 中共係徹底封殺左《返校》， 連片名和演員名字也不准報導

《返校》金馬12項入圍...片名和演員在微博「直接被消失」
Yahoo奇摩名人娛樂（娛樂記者 許瑞麟） · 293人追蹤
4 天前

國片《返校》不只票房創佳績，更在第56屆金馬獎一舉入圍12項，成為最大贏家，但題材敏感，大踩大陸地雷，因此在微博、陸網上，完全看不到「《返校》」的名字。

可以看到「時光網」公布的入圍名單上，最佳劇情片有《陽光普照》、《夕霧花園》、《熱帶雨》、《叔．叔》，唯獨少了《返校》，入圍女主角的王淨也直接被消失；甚至有報導直接用「XX」來代替；「看電影」官方微博分享了入圍記者會的照片，更直接截掉《返校》。

豬共法西斯識嘢.

屌你老母
逼爆上個將間戲院

有ｄ洗黑錢電影公司嘅戲院
冇生意冇所謂架

返校被封殺其實仲有另一個因素
三步曲續作還願隻game有道符小熊維尼習近平、你媽白痴果類野罵甴近平
同埋角色名影射中國人係壞人
成間公司比人封殺，改篇電影自然封埋

睇爆佢

香港呢單反送中適逢豬共開足火力洗腦,匪區D友未必可以明白係乜事.
但呢套嘢可以令佢地完全理解.
we connect最後一步喇.

多人睇 好似十年咁 就會個個爭住上

有iOS game

ON9

懲罰

有時勇武真係比你呢類弱智仔玩死，郁下裝修咁不如全港大裝修算。
UA有無明顯撐警撐政府？有無比示威者入之後鎖門再叫黑警拉人封艇？

非我族類就搞到咁大獲，同共產黨有佢講無人講有乜分別？

唔玩都買嚟支持下

阻你地少少時間 有關選舉問題可以睇以下post

0成本截斷建制藍絲收入 (下)

咁都唔打？成套戲名都變咗**

演員名字都變左**

明顯帶風向三毛acc手足唔洗咁認真

邊間唔比放、寫個名單出黎幫佢裝修
我地就係要比共狗惡、惡過佢

封殺唔俾人睇依招仲行得通?
人地出碟後或者release後上個網就睇到啦

係大陸, 封殺恐怖過禁映

禁映電影, 可以輕鬆BT
封殺電影, 大陸網站連片名都被禁止提及

邊6間？

一定要去睇

推佢老母

例如邊啲？
等我以後唔好去錯

我係講緊香港，未變禁片，
大陸就禁片禁game禁公司。

黃百鳴竟然敢播？

係台灣睇咗，好睇！
屌你班友擺明政治審查，仆街死啦

因為香港法例 唔容許以政治原因禁映電影

《地厚天高》都唔係禁片, 只是沒有商業戲院願意放映

推

套片本來係黃百鳴公司Screen Media發行

(初版預告片出左Screen Media標誌.... 新版預告片無左)

比大家做個參考

MCL: 洲立影藝 --> 寰亞洲立集團 --> 林建岳
星影滙： 合和實業 --> 胡應湘 (HK01:【逃犯條例】胡應湘登廣告向港獨、「暴動者」說不向警隊致敬)
Broadway: 安樂影片--> 江志強 (WIKI: 江志強接手安樂之後，致力於向國際影壇推廣中國電影，先後發行了《臥虎藏龍》、《英雄》、《十面埋伏》等影片。)
UA: 娛藝 --> 暫時揾唔到邊個係藍嘅代表人物，但UA好似成日提早關門
Cinema City: 天馬影視文化 --> 黃百鳴

但以《返校》個case

黃百嗚係暫時少數肯放映套片既院商

你唔俾我去睇
我係要睇呀！

我去台灣買埋碟返嚟
拎出街日播夜播 點撚樣呀！

好撚予盾所以
cinema city無去好耐
一直去開mcl同星影滙，因為啲位真係坐得最舒服
呢個時勢有得揀都唔想幫襯藍店
但戲院真係好難避免，因為幾乎全部都係藍

兩難

如果夾錢包場請學生睇 點睇？

睇得既都係手足，一齊睇

同十年上果陣好似

正式係12月5日上,邊有咁快知唔上
利申:隻game已爆

樂天唔上

邊間唔上裝修邊間，用白色恐佈對白色恐佈阻止講白色恐怖嘅片上映

蘋果:

《返》片已排在下月5日在港上映，發行商原意是希望挾金馬獎的餘勢吸引觀眾入場。不過早前播映給本港院商的試片場，院商反應冷淡，有大部份院商已表明沒有映期，所以「未能安排上映」；有部份覺得「香港只會一般反應決定唔上映」，亦有部份表示「考慮」中，總括來講反應冷淡。但據知港院商正鬧片荒，除本月底上映的卡通片《魔雪奇緣2》外，12月的大片就只有下月19日上映的《星球大戰9》，在12月初的一段日子，港片商可以講是「無片可排」，一般做法都會找電影攝期。因此不難聯想到院商出於自我審查，而不敢排片。暫時只有6間戲院同意安排映期。

戲院太易裝修

呢d真係要要幾週目黎懲罰佢

On99，愈禁咪愈多人睇

香港只會反應一般所以唔上？
咁大家識做啦

Like & share ，like埋條預告片
去movie 6俾埋個心心

唔好On9唔該

聽人講除咗最後嗰幕
其實套戲唔催淚嘅
始終係恐怖遊戲改編過嚟
會係感同身受多啲囉

但我都明點解你會驚喊
一套做白色恐怖嘅戲竟然同我哋現實生活一樣

agree

同埋銅鑼灣朗豪坊優先場仲有位，搵人坐爆佢

打爆咗 美心
之後知道呢隻 驚
再打爆埋 方芮欣

坐爆優先場

我諗只係移植不同平台
我用an機玩，入面內容同PC版一樣
佢之前話移植埋去PS4，但我諗香港地區冇
都搵唔到

除左果6間電影院鯡麵唔幫襯 作木帶放就睇老翻

目前睇預售Cinema City 朗豪坊 同 victoria 都有優先場

得6間上仲要啲場次望落唔密
都唔知搶唔搶到飛

係黃嘅香港人應該都會喪喊
（利申：睇左 喊左一包紙巾）

有外國大爆嘅片香港會唔上，我真係未見過，除非你講嘅外國包大陸

年頭可能上，現在不了

英皇 --> 老實商人，唔洗多講

邊間有 要睇

之買左IOS玩 好正

暫時只肯定有Cinema City

吹雞星期六去睇啦

優先場

11月29日-11月30日

有經歷過呢個時期既台灣婆婆就係睇到喊

康城得獎既歐洲片、南美片、泰國、越南 仲有其他地區都大把case 美國都有套喻為票房奇跡既福音音樂電影全世界大爆 但黎到香港反應好一般
而今年就有套越南賣去世界好勁既片 喺香港都係做蚊型發行
唔識既話不妨講少句啦 因為咁樣只會顯得你好無見識同井底之蛙

Cinema City其中一間
呢間真係好野黎

康城片，你都講得出，
褔音片，你講編福俠前老婆個套，美國都含撚啦，爆係收多少少，你都識講，香港都有上

記住黃百鳴係老細
佢有上返校，係好事
但真係唔好棒高佢

我睇完無喊到，可能係因為坐前面嗰行幾個台灣mk仔mk妹成場戲嘈生晒搞到唔係好投入到，不過睇完心情麻麻地同有啲感觸，香港上會再睇多次。

呢套好耐之前已經好想睇 邊到上就去邊到睇
好似十年咁 你愈唔比我哋睇我哋就更加要睇
香港人就係咁撚硬頸

你又知未出事？連仔都有段時間冇浦過頭喎

唔上就投影公睇

串國民黨黑暗時期中共都淆?

純支持台灣電影

我好想睇呀

因為而家 國共一家親

好多post我都有屌呢啲3毛
留一句「裝修」「私了」就走
而家進化咗會quote人句嘢

唔知到時少數上咉嘅戲院爆哂場
其他見到會唔會即刻上返套戲
到時再文宣叫人唔好去呢幾間睇（不過港豬應該都會仆住去）

出左事你係度講兩句就神早被人拉左

係咪鳩架
呢套野又唔係小眾野
同錢作對

喺台灣睇咗
如果近期會去台灣嘅都好值得去睇下
雖然包裝係恐怖片，但係其實jump scare佔前半段好少部份
後半段主要講佢哋點樣俾政府打壓審問
睇完會發現其實而家香港同戒嚴係冇分別
香港人睇會幾感動

幾十年後如果香港呢段日子畀人搬上銀幕
我諗我都會喊到收唔到聲

白色恐怖嗰陣咁多台灣人枉死
畀外來政權搞到雞毛鴨血
而家兇手仲要帶頭破壞當初自己訂嘅禁忌
仲要講「都過咗去啦，追咩究姐」
諗到以後香港可能都係咁真係灰

兇手當年以反中共之名行暴政

而家, 兇手做左中共既同謀者

[正能量撚]出去之前，希望你可以睇下呢個po

全個連登都係負能量，我要你地有正能量啊

睇到佢係咁加場為止

遲下仲有和理非未睇叫佢加場

橙

希望星影匯會上啦

老老豆豆 見台灣過邊玩過遊戲入場睇既感想似乎係拍得麻麻 同埋配樂一般

劇情掂就梗既 毋庸置疑

想做但又驚

發行部又未必關黃百鳴事
即係佢未必每一套戲都要佢say yes先上畫

鳩估

漏左橙天嘉禾
全資附屬支那

玩過隻game，電影一定要睇埋

台灣睇咗
鬼個種恐怖就真係唔係好恐怖
但係白色恐怖個種恐怖就真係好撚恐怖
原全感同身受

好想睇呀
期待咗好耐啦

同意。

就算唔講到政治，黃百鳴搞電影其實都一劈屎咁

呢個係優先？係咪遲d會有公映

12月5日上映

但大部份香港院商已表明「未能安排上映」

9月係戲院睇過預告
原來比人延期

Cinema City Langham Place and Victoria

Yes, even Broadway does not have schedule for this movie, very disappointed, Broadway usually have those cult film or film with controversial topics........

想睇

屌你老母啊
我等撚左今耐
你同我講得幾間上

呢套唔係上次好恐怖果隻game咩？

咁快拍成電影啦？

咁cinema city係咪會上

係

還願嘅上一集

共產黨幫國民黨，真係世界奇觀，唔知毛澤東同蔣介石會點睇

唔封都唔知有套咁嘅戲 而家知一定買飛睇

搵日去睇先

崩口人

上個月係台灣睇左
建議香港人真係要睇

國民黨戒嚴都話有防共呢個正面原因，冇白色恐怖就直接俾共產黨滲透赤化
共產黨維持極權完完全全冇正當性，完全係班仆街想永世維持特權壓榨人民

國民黨其實一樣仆街
你諗下你打輸仗關啲人民咩事
戒嚴根本就係獨裁暴政

星戰9都係講反攻極權，肯定睇完好有啓發性

正常情形係，但係當時有個共產黨喺隔離，國民黨唔獨裁就變咗共產黨過嚟獨裁，仲衰撚過國民黨獨裁幾十倍，喺呢種情形下國民黨戒嚴統治同台灣人民係互相依存，當時台灣民主冇咩可能長期實行到，除非你將佢交畀美國/日本托管
如果冇共產黨喺隔離既話就唔同講法，但共產黨滲透太撚恐怖

Full哂了

11月30日場次未full

大家上呀

怕睇鬼片係咪可以唔洗睇

您可以唔睇既

不過, 戲入面
人比鬼更可怕

其實12月5日先正式上映，大家咪觀察多一排咪知邊到會有？

暫時六間話上CC個到都係上左兩間，同埋上映日前上叫優先場

我都好希望除左CC之外有其他院線上，唔想比錢黃百鳴洗

證明港共想行呢條路

越禁就越想去睇

無上個啲戲院可以以後唔洗去

睇

基本法說好有的「言論自由，學術自由」呢

到底是誰正在破壞香港的「基本法」

如果其他院線唔上《返校》, 或者證明佢地同黃百鳴差唔多

邊6間，可以定義為黃色戲院

納入 黃色經濟圈

一定睇～

咪住. 黃百鳴戲院會播.

《返校》照入戲院睇.
但是否將戲院納入黃色經濟圈? 睇定d先.

想問套戲會唔會好恐怖 易入口啲?
我驚到連隻game都無玩既人

邊6間 去坐爆佢

Push

凡敵人抵制都支持，睇爆佢

當年十年攞最佳電影
黃百嗚屌到仆街
個個又話罷去cinema city
而家播幾場返校 個個又當佢神咁拜

係有驚嚇位嘅，我都驚玩恐怖game，但其實都ok，因為都係d老土驚嚇位。
Btw，有電話apps版，個moon細d冇咁驚

唔會俾呢件事發生

未睇返校
但其實還願都係咁
我無玩但睇哂game play，真係痴撚線

係台灣睇左，記得睇晒片尾先走

唯一想睇既台灣電影
不嬲覺得台灣既電影電視垃圾過中國好多

因為國民黨先係中國正統
唔俾睇正統野只可以睇共產是常識吧

黃店經濟圈唔止有餐廳
呢個係個好機會將計劃全面擴展到電影院業界

仲有個片尾曲呢？片尾曲聽到最後真係忍唔撚到

個片尾曲好掂喎

香港金融業職工總會（香港金總）將於星期六舉行特別會員大會，以商討政治工業行動事宜。本會已根據香港金總會章，於2019年11月18日以電郵通知本會會員召開特別會員大會事宜。詳情如下：

特別會員大會
日期：2019年11月23日
時間：下午5時至8時
地點：尖沙咀金巴利道25號長利商業大廈12樓1202室
備註：
- 請出席之會員提早15分鐘前來登記，以便準時開始。
- 會場內，除大會攝影師外，不得拍攝。

大會開始前一小時(下午4時至5時)亦有招收會員活動。請各會員及有意者撥冗出席。如有任何查詢，請透過telegram (@HKFUnion)或面書與工會成員聯絡。

請準會員預先填寫入會表格：
中:
eng:

工會Facebook：
工會Telegram channel：

#特別會員大會

我都怕，但我自己一個係台灣睇完之後，佢係我唯一一套想翻睇既鬼片，張飛尾仲係我銀包

唔岩既 自己整返套文革拎去台灣上囉

直接出DVD囉～～～

唔好
就算只有有6間戲院同意安排映期. 都一定要上

我要睇返校

我都要

係咪仲係佢發？
係佢發就唔撚睇

初版預告片出左Screen Media標誌....
新版預告片無左

新版預告片

敵人不喜歡,我地就要做嘢!!

港豬成日話唔講政治唔使驚共產黨統治
咪睇下囉，連你娛樂都管束你，他日有咩戲只要觸動到佢所謂神經就唔比你睇，而且係無限地任佢發揮
今日可以係睇戲，聽日可以係打機，後日可以係某餐廳一道菜話影射
總之任佢噏你無權反抗

我覺得佢細緻位做得幾好喎
不過可能為左令觀眾易明啲
有啲位解釋得太多
搞到無乜深度
而且有啲元素無左都幾可惜
但唔講咁多了
費事劇透其他巴打

國共一家親喎而家

點藍法
雖然有錢人真係10 個有9 個藍

前2 日好似見到
應該係你開post

篇文有寫

另一個人黎

我講緊“B612星人”被ban.

如果果條友被發現係“B612星人”分身，我會立即report佢

理得佢受壓定打壓
而家咁擺明係審查
仆街到咁連套戲都唔畀上
完全無視民意

戲院咁做

商業上：有錢都唔賺
道義上：漠視顧客

寶石戲院唔做

早前香港日日都上演緊啦
未翻到入學校已經俾恐怖過鬼嘅防暴嚇

改個靚名
性感學生妹回校上學去

中國根本只可以睇佢揀畀你睇嘅野
然後話有自由

仲有邊度有得睇

還願呢

戲院只會話呢啲冇人睇嚟做藉口
戲院今次真係要人

11月30日優先場次未full

戲院要人

得返前一兩排......

11月30日優先場次， 仲有多少少位

要填滿佢

以後剩係去個六間戲院睇戲
香港人做唔做到？